港大學生會斥張翔向政權獻媚

港大學生會斥張翔向政權獻媚

過百萬市民遊行反送中，當中包括林鄭下台、釋放學生等訴求。

【本報訊】衝擊立法會的示威者以年輕人為主，已有七間大學校長就事件表態，但僅兩大學校長明確譴責示威者；當中以港大校長張翔立場最嚴厲，將事件定性為「破壞性的行動應予譴責」。港大學生會批評張翔為向政權獻媚，對年輕人落井下石。

相關新聞：7.7遊行未獲警批准 網民堅持上街

「對年輕人落井下石」

周一衝擊立法會事件後，港大、科大、理大、恒大校長已先後發聲明回應。嶺大校長鄭國漢昨表示，對暴力事件感到非常憂心，稱不能容忍任何暴力行為；他衷心希望嶺大學生對任何社會議題，能堅持獨立思考、慎思明辨，採用和平、理性和文明方式表達意見。

教大校長張仁良昨指，持續的衝擊、暴力和對立無助解決當前困局，他對當前社會出現的撕裂感痛心，指政府應採取主動，用最大誠意聆聽市民訴求和心聲，以香港長遠福祉為依歸。城大校長郭位較早前回覆傳媒查詢時，呼籲各界保持克制，學生注意自己和他人安全。

各大學中尚餘中大校長段崇智及浸大校長錢大康未表態。已表態校長中，僅港大校長張翔及科大校長史維有明確使用「譴責」字眼，當中以張翔最強硬；他指到立法會暴力事件深感痛心，破壞性行動應予譴責。史維聲明只表示縱然各界指需要譴責有關暴力，但社會需討論發生今次問題的根本原因，立場明顯較張翔溫和。

港大學生會昨發聲明指，周一衝突未有造成人命傷亡，對張翔草率定性為「破壞性的行動」，表示強烈憤慨，指張翔即便對學子手法不以為然，亦應尊重年輕人表達自由，現竟落井下石，向政權獻媚，學生會嚴正要求張翔收回言論，並以學生利益為依歸。

■記者麥志榮

上一則
上一則
教局反駁董建華：無證據通識令學生激進

下一則
下一則
撒瑪利亞會收42反送中求助

7.7遊行未獲警批准 網民堅持上街
示威者底線：不傷害市民
抑鬱急救員：搵到自己價值
眾籌登報發起人：支持佔領者
黃之鋒倡向外國解釋行動
九巴派車載警總抗爭者 運署促交代
作歌越南人：黑海感動我
《泰晤士報》讚港青抗中共 令西方汗顏
大爆習情史 書商無懼送中
英傳召華大使 抗議「站錯邊論」
科大學生會 拒閉門見林鄭
教局反駁董建華：無證據通識令學生激進
撒瑪利亞會收42反送中求助
不滿林鄭麻木不仁 香港媽媽今挺身護孩子「讓我們和年輕人一起」